［中毒性歌姬］Aimyon 愛繆 あいみょん 集中討論區(3) 光復香港

Aimyon 愛繆 あいみょん (1995年3月6日 - )，出生於兵庫縣西宮市的日本創作歌手。

愛繆 あいみょん這個名字是初中開始的綽號，一直源用至今。初中時，在從事音樂相關工作的父親耳濡目染下接觸音樂，用父親送的電吉他學習彈吉他，但一個月就沒彈了。後來有一位和愛繆 あいみょん 關係很好的英文老師因爲要離開日本而將一把民謠吉他送給她，開始了愛繆 あいみょん的音樂創作之路。

音樂歷程
2015年3月推出了首支限量單曲「貴方解剖純愛歌～死ね～」(解剖你的純愛歌～死吧～)，雖然因為露骨歌詞被電視台和電台限制播放，但依然進入Oricon Indie Chart Top 10。

同年5月和12月分別推出首張迷你專輯「Tamago」和第2張迷你專輯「憎まれっ子世に憚る」(被憎恨的孩子忌憚浮世)

2016年11月30日推出第2張單曲「生きていたんだよな」(曾經活著啊)

2017年5月推出第3張單曲「愛を伝えたいだとか」 (傳達愛)，同年8月推出第4張單曲「君はロックを聴かない」(你不聽搖滾)。9月時推出正規專輯「青春のエキサイトメント」(青春的悸動)

2018年4月25日推出第5張單曲「満月の夜なら」(滿月之夜的話)，同年8月推出第6張單曲「マリーゴールド」(萬壽菊)。

2018年11月14日推出第7張單曲「今夜このまま」日本電視劇“我們不能成為野獸”的主題曲）
並於同月開始日本全國巡迴演出 - 「AIMYON TOUR 2018 -HONEY LADY BABY-」

2018年年底登上《NHK紅白歌唱大賽》舞台

2019年2月13日推出第二張正規專輯「瞬間的シックスセンス 」(瞬間的第六感)
銷量排行榜
‧周榜2位（Oricon公信榜）
‧周榜2位（Billboard JAPAN)

2019年2月18日首次完成武道館的公演「AIMYON BUDOKAN -1995-」

2019年4月17日將為蠟筆小新最新劇場版電影【蠟筆小新 新婚旅行風暴 失蹤的廣志】譜寫主題曲並推出第8張單曲「ハルノヒ」(春日)。同年7月24日推出第9張單曲「真夏の夜の匂いがする」(仲夏夜的味道)，10月2日推出第10張單曲「空の青さを知る人よ」(知道天空有多藍的人啊)。

2019年5月17日至6月23日完成日本全國聯合公演「AIMYON vs TOUR 2019 “LOVE・COOL”」。

2019年10月11至12月18日舉行AIMYON TOUR 2019 -SIXTH SENSE STORY- 22場公演，並決定於2月追加公演。

未來音樂動向
AIMYON TOUR 2019 -SIXTH SENSE STORY- 將加開4場公演

為【news zero】編寫全新主題曲「さよならの今日に」(今天再見)，將於1月6日首次放送

作品推介

マリーゴールド(點擊率最高)

生きていたんだよな

君はロックを聴かない

「空の青さを知る人よ」(最新)

Follow Aimyon:
Official youtube:
Official Twitter:
Official Facebook Page:
Official website:

資料來源： KAZBOM，Wiki， + google translate

Q&A

Q:點買/抽演唱會飛
A:日本正途抽法
你要有收到SMS既number
一張visa開fanclub ac
開一個emtg ac
再開lawson ticket ac（都要日本電話number）
抽中既時候再揾朋友仔去入錢
(以上由會員amatsu#70858提供)

Q:點買碟?香港有冇?
A:建議amazon 計埋運費都好似平黑店少少，又快又方便，直送到你屋企

第一次聽佢嘅歌就停唔到，求同好。 唔識日文，好多內容都係google translate + 睇其他人嘅評論，巴絲有更多資料歡迎補充

後援會字幕組:
Post(1):
Post(2):

『SPACE SHOWER TV 30TH ANNIVERSARY SPACE SHOWER MUSIC AWARDS 2020』

幫手投あいみょん

下次幫你加埋入去

留名先

留名

留名。。。
要入fans club了唔想再坐到山頂咁遠

第一輪抽既飛係坐最近
已第一身fc

好正呀，我想中間d
樂天係好方便但真係太遠

新po留名

做咩同我搶老婆?

新人LM
抽飛要用日本電話
等海外場

巴打咁樣比你依家老婆見到唔係太好wo

要日本電話真係好煩

佢唔介意
仲一齊影相

近排成日聽二人だけの国
好有feel

ナンマイダ~ ナンマイダ~

不過話時話，佢fans 層面都好廣
我去睇live 見到有OL，有老夫婦，有JK

新歌

又俾你地快過我

法國依幾個月都好似多咗好多新人入po

幾時有full ver

幫你倒返轉

diary張新相好得意 同隻黑貓影

圖呢

佢唔比人download

cap screen得唔得?

依幾個月開始聽
除咗聽歌之外仲有咩睇(綜藝果類

好cute呀

頭po最底有條後援會字幕組link
入面有綜藝之類睇
上年有幾集無目的散步好好睇

依首好正

唔該巴打
聽到想去學日文

又係時候出血

我都想學
不過自學過五十音
完咗就唔知點入手

AIM 會員d野係靚d

會場先買到...叫我點買

新 fans
中晒毒日日聽

當我on9?

我講我係新 fans

米扮

我成個 playlist 都係佢
harunohi
金盞花
青春青春青春

基本要有53首

raw like sushi

even if the world ends tomorrow

Aoi
because im in love
夜行bus

基本上真係首首都毒

somehow 未聽過有翻唱好過 aimyon 原唱

Aoi其實好高汁
仲要最多高音嘅一首

agger
有d eason feel
贏把聲
同埋唔知點解都幾熱血個唱腔

幾時先有very long movie

News zero出左首歌 應該好快有
好好聽「任性的話不要再說了」

意思係今日有?

叫你再等多陣

かわいい

btw張圖係diary?

係吖

AIM point

咁麻煩嘅

係咪開始抽飛了

追加公演一早賣哂

正確來講係交易緊

セックスばっかのお前らなんかより
愛情求め生きてきてんのに
ああ 今日も愛されない

信和嗰幾間有冇aimyon啲碟買

Amazon 啦~

agger
黑店隨時貴過加埋運費

好鍾意呢首

好熱血加埋佢把聲
成個人有哂動力

AIM 會員留意返～

【1/31に廃止】月額ポイント制度
毎月初めに400ポイントが付与され、壁紙・カレンダースキンのダウンロードにご利用いただけます。
>>現状の所持ポイント数確認はこちら

月額ポイントポイント制度の廃止に伴い、1月31日(金)12:00に所持ポイントはすべて失効となります。
なお、廃止後は壁紙もポイント消費なしでお楽しみいただけます

プレゼントキャンペーン ②
--------------
●ポイントプレゼント対象者
・現在AIM会員の方
・2020年1月30日(木)23：59までに「AIM」に新たにご登録いただいた方

●プレゼントポイント数
1月31日(金)時点までの継続月数に応じて、継続月数×10ポイント
--------------

呢隻乳牛好能正

快d出full 既PV

好慢

祝大家新年快樂

aimyon

咁耐都未出係點解？

偷偷嚟咗香港同我拜年

咁佢會唔會惹埋肺炎

係咁loop空の青さを知る人よ

Her blue sky~

快d到喇好嘛..好想聽

靚

個專輯封面好hea

好似唔會出single所以咁hea

見到左上角仲友用微訊 驚到我唔敢除口罩
jennifer 真係好好聽😭

想問下歌單係咪同之前一樣
p.s. 睇13號尾場，希望飛到

尋日有唱さよならの今日に 同Jennifer
其他同橫濱着唔多
Lighting靚左
成日覺得佢d音響set得唔好
清唱己經好屈

Thanks!
さよならの今日估到會唱，話哂新歌
上次去神戶睇，佢清唱真心正

應該唔會掛
今晚電台播喎

聽住低清版先

btw好好聽

搵得咁快

低清 好有自己錄個種FEEL,好正

因為佢地都係立即上載
應該差唔多有
所以一搵就有

正呀

高清版

youtube remove咗

新歌次次一聽到intro電結他個下
有種唔知點形容嘅感覺

原來aimyon唔識樂理

Ahhhhhhh
諗緊買唔買大阪場
有入fan club見到仲有六十幾張飛

但十二月先睇完佢演唱會
嚟緊2月又去Aimer
3月又去米津玄師同Official髭男dism

銀包同我講唔好唔好 但我又好想去

米津又搶到

最想睇aimyon同髭男

痴撚線 米津抽六場中一
髭男叫埋朋友幫手上年10月抽到而家
30幾場先中1場

其他人可以唔睇
但あいみょん一定要睇

已買尾場

中左一齊去

岩12月個陣aimyon前一兩日有spitz最後行程關係都係無去聽

集氣

已中 12號

有得睇都好

恭喜哂...正呀

thx ching
見佢ig up 完想用黎轉wallpaper
點down 到咁高清

因為我幫佢影囉

聽晚有啦

I’m ready

尋晚睇完興奮到寫咗呢篇嘢

Aimyon尋晚有成3首歌
自己唱唱下唔記得歌詞
呆咗係度😆 fingfing下
想唱返又入錯位 講Kuso, Gomennnasai🤣

佢有邊次記得哂歌詞

[member]/member]

駛唔駛咁勤力

LIVE!

聽聞佢一月底去咗紐西蘭拍嘢
真?

見唔到塊布
寫唔到野

原來aimyon係app store有app
唔駛會員可以睇diary縮圖
但睇唔到movie

做會員啦～

做乜鳩
個mv想點

個mv有少少行

仲以為會真一鏡到底
但首歌頭先聽live 好正

首新歌好撚好聽
點解佢每一首歌都咁正

聽日即買5月15號嘅大阪

大close up

差啲除哂

MV 背後既MESSGAE 唔算好緊扣
鏡頭震都無好好解決
勁既係無咩甩FOCUS

驚喜既係夠大膽
咁CLOSE UP拍出黎都可以咁靚

幾年後睇返呢個MV 此地此景此人不再
可能係另一種味道

【NEWS】這次的MV出自之前也參與「マリーゴールド」「今夜このまま」「ハルノヒ」「真夏の夜の匂いがする」的MV制作的山田智和導演之手。地點在首次作為MV的攝影地的渋谷駅桜丘口地區的再開発エリア。

あいみょん評論：
這裡每天都在變化，
就算任性說想再拍一次當下的風景，
也是不可能的了。
很感謝能讓我擁有如此寶貴的經歷。
想起當初走在這片土地上的感覺，
當我充滿對往日的懷戀，
再走在澀谷閃閃發光街道上時，
我又會是怎樣的感受呢。不經意就開始了思考。
也知道再回不到過去了。
請一定要多看幾遍哦，MV。
拜托大家啦。那麼高的地方，真害怕

山田智和評論：
作為2020年第一支MV、渋谷站再開発區域的中心、獲得了桜丘的再開発地區的場地內的特別許可之後進行了攝影。
只有現在才能拍到的當今的日本的中心地，和樂曲的現在性一起，認真記錄下所謂“當下”的感覺，希望能流傳後世。
希望大家能從樂曲的力量強度中獲得用自己的意志而活著的感覺。

轉自@AIMYON爱缪后援会_BPM190(微博)

下期nylon有aimyon
結衣上完到佢上

有冇aim會員想一齊抽弾き語り～大阪

冇日本電話 可以點申請

肯定要電話

今次一齊抽中一齊去
巴打喺大阪住？

懷疑新歌遲左咁耐先出
而且製作上咁簡單
應該係放棄左舊 verion 黎重拍
係咪舊版有問題
例如某 d frame 似人地 mv 有抄襲疑雲？

very short movie嗰版本玩倒帶
太易抄到?

我覺得係
倒帶之餘既剪頭髮同吹波膠
都係常見元素

不過而家呢款反而有返愛繆風格
我覺得仲ok 左

我反而覺得倒帶先係愛繆風格
鍾意玩啲大膽同創新元素
btw倒帶對題好多

如果咁講
原version 涉抄機會更大
尤其個配色好多年輕 jpop 女歌手常用
幾樣野加埋一正式出街
應該變災難

題外話
之前話マリーゴールド抄襲
其實係抄邊首?

唔知
果陣未入坑

徵章戰士個bgm前面係有少少似嘅

好似但好基本嘅旋律嚟
最後冇告定點?

有冇全首歌既歌詞翻譯同解釋 ？

我見已經有高質翻唱
好勁

高質翻唱？
想聽吓

今次MV個音質好差
short version好好多

都係youtube 果d
係有比心機拍既
但當然比唔上愛繆

另外
原來 spotify 已有
好快手

唔知木點解同aimyon差好遠
聽aimyon翻唱永遠冇個入耳

真心覺得 aimyon 同 eason 同類
淨係把聲已經贏左
再加埋果種好自然既演繹方式 / 技巧
好似隨口唱都屌打其他人
好獨特
希望 aimyon 可以 keep 住落去大紅大紫

想補充一下
前排去日本旅行
幾乎個個商場D 舖都有播 aimyon
好開心

同埋佢自己作曲
唱起上嚟特別有感情
聽到好唔主觀

呢個真
金盞花翻唱無限咁多個 version
冇人一個能夠比得上
harunohi 又係
果種廣志同美冴份感情
係佢一個唱到入心入肺
推坑到爆

女歌迷大喊嫁給我，aimyon俾中指

近鏡影得好靚

現場精華

其他cover似係為左去演繹首歌,唔似aimyon咁好享受去唱
aimyon 唱得好投入...
一開頭岩岩聽金盛花,唔知講咩...
但係佢唱到好似帶埋你入去享受咁...甜到呢

btw 我見有個叫yurisa 唱 灰色と青 都唔錯...
唔知佢唱aimyon 既歌會點

我覺得日本太多呢類嬌滴滴既女歌手
典型例子︰春茶
聽到好厭
所以特別鍾意 aimyon

Facebook：
【#LikeJapan娛樂】愛繆Aimyon演唱會精華 2月13日大阪最終站 ♪「將你解剖純愛歌 去死吧」+「金盞花」

LikeJapan送上特別節目！第二晚的是myon的兩首超大熱曲將你解剖純愛歌 去死吧和金盞花，一首歌的愛好殘酷，另一首卻甜蜜至極，好大的對比XD
大家記得明天晚上10時會有最後一段精華啊！

想問fans club抽飛
一次抽2張要我填埋同行者資訊
入極都話我資料唔岩
想問同行者係咪都要係aim club會員?

終於送到黎
睇左橫濱尾場 去唔到加場唯有搵轉運幫手

係

吓原來係咁
仲諗住下年同fd去睇
送張俾佢陪我睇

先行就要
一般發售好似唔洗

請問冇收到SMS嘅日本電站仲有冇方法可以抽飛 好想睇一次演唱會

唔該曬你

演唱會睇得出Aimyon肥咗
個肚腩仔

lm

あいみょんがファッション誌の初表紙を飾る『NYLON JAPAN 4月号』が2月28日に発売。

預訂傳送門

抽中我喇

沖縄

我見露天又未去過沖繩...所以
btw 個地方唔好咩?

唔係 睇人啫
27號睇下我地三個有幾多個抽到

本日23:30〜放送
日本テレビ「news zero」
あいみょん生出演。

テーマソング
"さよならの今日に"
初披露します。

我仲諗住係武漢肺炎既問題

集氣...全部都中

short verion係咪vans廣告?

有分別咩

簡單D講
長版沙沙地

中字

啱啱開始聽aimyon 舊個d主打全部都好好聽
想問下另外有冇咩佢既歌推介

全部
但佢翻唱「時の流れに身をまかせ テレサ」好正

呢首囉
合唱歌
但其實我首首都聽
唔算多

樓上抽中飛嘅巴打仲敢唔敢去日本

除非佢取消啦，唔係我點都會去，我唔會比自己後悔

真係唔去好啲喎
尋日有個確診女仔去完演唱會

有睇到，不過我又覺得愈擔心愈小心愈易中...
自己做足少少應該無問題...
同埋我抽個兩場，露天好少少既

Btw 等聽日結果中唔中喇...可能公報都話要取消

一直再玩命
再鋒利嘅刀都有生銹嘅一日
自己小心

喺日本住緊...
Aimyon睇佢五月咩情況
不過嚟緊三月米津同髭男應該都取消硬😭

米津好似取消左
風とリボン係小型演出
理論上風險無咁大
但都好depends on 四丶五月個情況

見好多三月既都取消左同埋大阪 東京 既場地都好多都取消

暫時未見有沖繩地區

申込状況 落選

唔中😭

中左沖繩個場

等取消啦

唔好喇屌，我用盡左成年既運氣先抽到...
比你咁講我唔敢買機票喇

命仔要緊
留得翻條命先可以睇以後嘅あいみょん
放棄一場換廿幾三十場
抵啦

可能之後未必有solo 呢
而家都取消晒大型活動，應該開唔成

下星期五上Music Station
而且係佢25歲生日正日

DHL極速送到
D

唔洗取消都已經唔洗去了

お誕生日おめでとう

あいみょん 生日快樂～

あいみょんHappy Birthday

一定一定要黎香港開演唱會

上個po有埋相
aimyon中學收過自己中意嘅男同學送嘅第二粒鈕
我都好想送俾佢呀

佢d衫褲真係唔係唔易carry到

時裝雜誌不嬲咁玩但依輯算好

頭先MUSIC STATION有aimyon

#247冇人睇我po嘅嘢

入坑留名
本身完全唔識あいみょん但係前幾日玩呢個二選一網揀左マリーゴールド做第一
就不斷loop佢既歌聽到唔想訓

放條link俾大家玩下睇下邊首歌第一 haha 入面有幾首あいみょん既歌
Btw delayed happy birthday aimyon!!!

你地會點揀 ?
生きていたんだよな
空の青さを知る人よ

SSSツア橫濱尾場

近幾次上live有啲差
把聲好似攰攰地

黑警還眼

五大訴求

新相

最も活躍した女性アーティストに授与される賞「BEST FEMALE ARTIST」を受賞したのは、あいみょん！

瘦咗嘅好似

黑色顯瘦掛
但件衫好癲

平井堅 怪物さん feat.あいみょん
3/27 on sale

呢個組合正！好耐冇聽平井堅
首歌好似唔錯

正

新飯報到想問下AIM會員係咪無年費果種會員，得Mobile月費版？得Mobile咁啫係唔會有會員禮寄過黎啦

好似得月費？
有咩會員禮我都唔知
之前夠6個月有個袋仔

啱啱入左會
夠6個月有野送咁正！？都好過無啊
睇黎我下一步要追翻曬啲碟

香港都寄?

應該唔會寄海外啦。我就習慣填集運地址，如果突然有咩野寄黎就直接寄去集運度。

6個月個個係㪚子包咁既物體
個陣live 現場可以換

恭喜你踢出第一步
快啲儲分啦

聽日公佈新專輯?
用水果做封面?

真係水果封面

▼リリース情報
10thシングル「裸の心」
発売日：2020年5月13日（水）
WPCL-13180 定価¥1,000+税

M1.裸の心（TBS系 火曜ドラマ「私の家政夫ナギサさん」主題歌）
M2.ユラユラ
M3.裸の心(Instrumental)

依家統一用一個 “AIM STORE” 買野感覺方便啲
BTW有無人會買埋塊拼圖

正
期待

知唔知點樣可以聽到？

但香港spotify聽唔到

香港 spotify 冇乜平井堅
好唔開心

AIMYON 弾き語りTOUR 2020“風とリボン”に関しまして、現在のところ開催すべく準備を進めておりますが、新型コロナウィルス感染症の状況を鑑みまして、
下記3公演に関しての開催の可否につきましては、4月17日(金)までにオフィシャルサイトにてお知らせさせていただきます。

4月24日(金) 北海道・旭川市民文化会館
4月26日(日) 東京・日比谷野外音楽堂
4月29日(水•祝) 沖縄・ぎのわん海浜公園野外劇場

公演を楽しみにしていらっしゃる皆さまにおかれましては、
憂慮される事態が続いてしまいますが、
何卒ご理解を賜りますようお願い申し上げます。

我記得有人抽中沖繩
自己留意返啦

就算佢真係開都去唔到
4月尾都唔會有簽證

原來呢度有Post
留名先

呢個廢po嚟

“風とリボン” 全部Postpone

可唔可以延到有簽證先開

[url]

[/url]
終於聽到full version

Thanks 終於聽到
唔知點解呢首係香港d 串流平台都無

其實d串流平台有冇齊aimyon既歌
淨係喺youtube聽
好似都唔太齊咁

Aimyon d 歌係Apple Music 算齊
係平井堅d 歌可能日本都係最近上
香港都未聽到

官方MV

youtube aimyon個channel有齊
你㩒專輯係有齊

自膠 原來係唔齊
btw spotify ,Apple Music係齊

本身唔知佢乜水，但唔覺意聽到首「空の青さを知る人よ」，馬上中毒。

巴打 上個月喎

剪左頭髮?

曲變直啫

好耐冇見

同左幾個fd推あいみょん全部入晒坑

我推唔到

有聽jpop既fd都實有聽佢
冇既都唔勉強推

我之前做兼職間舖日日播あいみょん首春日

香港?

係日日聽之後入坑

間舖好高汁

原來去紐西蘭係拍廣告

陪我飲酒

邊度有得買罐酒?

☁︎おしらせ☁︎
あいみょん10thシングル「裸の心」
リリースを延期することとなりました。

先行配信は5月1日(金)
CD発売は6月17日(水)

となります。
改めて宜しくお願い致します。

acoustic 版マリーゴールド

好想佢出隻acoustic專輯

香港Donki見到有

訪問好可愛

AIMYON TOUR 2020 “ミート・ミート” のAIM会員優先予約に関しまして、沢山のお申し込みをいただき誠にありがとうございます。

本来であれば4/24(金)～4/30(木)の期間で当落のご確認とご入金のお願いをさせていただく予定でございましたが、
新型コロナウィルス感染拡大により、現在、先の見通しがつかない状況である為、
当面、当落の発表を延期し、お申し込みをお預かりしている状態で保留させていただきます。

状況を判断させていただくのに、長い間お待たせすることになってしまう可能性もございますが、
改めて当落のご確認とご入金のお願いのご連絡をさせていただきますので、
大変恐縮ではございますが、それまでお待ちいただけますようお願い申し上げます。

好想聽全首

裸の心 full ver.

youtube版

AIM会員限定 生配信企画が決定！

おいしい明太パスタがあると聞いて
日時：4月28日(火)20:00～※予定

お楽しみに🍝

好聽

會員

X2
難得Aimyon 約我，星期二要早少少收工

留左message比あいみょん希望佢會睇到
叫佢黎香港開live

日日睇ZeroNews 片尾夾埋啲新聞片段都睇到眼濕濕，真係好夾

推

去跟老師啦

news zero 依家唔係ゆず 做片尾曲？

今年一月開始夜間新聞用咗呢首，直至星期六晚我都有睇

離題問：邊度睇倒 每晚嘅news zero？

去深水埗買個叫安博盒子台灣做，唔係支那嘢一差嘢倒

埋位啦

裸の心FULL

有無人睇人緊live...

太多人我撞唔到入去

睇緊佢食意粉

あいみょん話佢有玩switch lite動森

好想同佢一齊食ツナマヨ飯團

☁︎シングル情報☁︎
10thシングル「裸の心」
本日24時から先行配信スタート！

iTunesでは予約も受付中です。
配信開始時からいち早く聴きたい方はぜひご予約下さい！

已出

spotify 兩首都有了
裸之心
同埋之前首合唱歌

睇住先

feat平井堅真係玩味好重

Apple Music 都係

裸の心 Acoustic版真心無得輸，好好聽

有咩？

之前AIM會員限定生配信

shit
睇黎都係要下定決心入會

Come on
入左會無一秒後悔過

突發 直播唱歌

同播碟冇分別

Miss 左第一首......

咁岩聽到裸之心

YouTube 本身有...我岩岩聽完，就del左了

三首直播嗰陣錄曬🤣🤣

有冇tg group我send出嚟

你開個囉

如果人少得滯好似拍烏蠅咁🤣

line入面有個Aimyon fan group
雖然熱鬧啲 但係全部都係日文

唔止拍烏蠅
連post都會死埋

冇聽到呀 求重溫

我搵到了

點入會

好似要用日本電話 唔記得左了

AIMYON OFFICIAL ONLINE STORE”AIM STORE”にて、Blu-ray/DVD「AIMYON TOUR 2019 -SIXTH SENSE STORY- IN YOKOHAMA ARENA」 のご予約を5月13日(火)20時よりスタート！
“AIM STORE”のみで販売するグッズ付きの限定セットもご準備しています。
ぜひこの機会にご予約ください！

“AIM STORE”限定セット
Blu-ray/DVD「AIMYON TOUR 2019 -SIXTH SENSE STORY- IN YOKOHAMA ARENA」初回限定盤＆ライブフォトブック「６(シックス)」

＜価格＞
Blu-ray 初回生産限定盤セット
¥9,930(税込)
DVD 初回生産限定盤セット
¥9,050(税込)

▼AIM STORE限定グッズ情報
ライブフォトブック「６(シックス)」

自身最大規模の全国ホール＆アリーナツアー「AIMYON TOUR 2019 -SIXTH SENSE STORY-」のライヴ写真、オフショットをまとめたフォトブック。さらにはあいみょんが書いたショートストーリー「SIX」も掲載したボリュームたっぷりオールカラー全112ページ。

SIZE：横 約16cm × 縦 約17cm

▼AIM STORE特典情報
・オリジナルクリアファイル」（A5サイズ）
・tuna mayo records ステッカー
・AIM会員予約特典 ポストカード(FANCLUBへの会員登録が必要です)
※特典は数に限りがございます。無くなり次第、配布終了となります。

▼予約期間
お届け時期：2020年7月8日(水)
2020年6月15日(月)23:59までにご予約いただくと発売日にお届けとなります。
6月16日(火)からのご予約は発売日(7月8日)以降順次発送となります。
※予約期間内でも販売予定数に達し次第受付終了となります。予めご了承ください。

第一次睇myon 嘅live
唔買又講唔過去

live碟好值必買

就係我去日本睇個場

唔知可唔可以直接寄香港

新人lm 中晒毒

X2 新人留名

留明

今日咁多新人嘅

其實香港多唔多人中毒？

我中咗毒好耐但又唔見多人識之前買佢武道館隻碟嘅時候好似有張會員嘅推薦入會表，在場有入會嘅人可唔可以講下係咪好撚正？

我窮撚，得隻six sense 同武道館，有諗過由宜家開始慢慢逐隻入返哂佢啲單曲專輯

我記得有件AIM logo嘅T係咪又係要會員先買得，shit

香港中毒唔算多
AIM logo係要會員先買到
一係去演唱會會場買

Aim store唔支持海外配送

Shit，咁點L算

睇下你有冇日本frd幫你買

遠睇根本就係小松菜奈

近睇都似

推返上嚟先

就黎出CD

新人 lm

来週6/12(金)
MUSIC STATION 出演決定！

新曲「裸の心」をパフォーマンスします。是非ご覧ください！

新人留名， 上年10月已經中左aimyon 毒， 做左大半年cd rom, 終於申請到連登ac 可以喺到留言同大家吹水， 好滾動

有無入左歌迷會既巴打喺官網訂左sixth sense演唱會碟? 我貪佢官網訂有相集送， 之前買碟都係yesasia訂， 但官網只送日本本地， 搞左好耐先搞到，又要填片假名，google 左好耐，真係好唔user friendly, 我地址填左集運倉既地址，之前諗住買口罩先申請集運個acc , 一直都未用過，錢一早就俾官網扣左， 希望到時順利收到碟la

我訂左Blu-ray 加寫真版

雖然唔係好知點樣計， 但aimyon排第3

我都係， 未計運費扣左我HKD7百幾， 唔知送番香港集運又收我幾錢....

演唱會幕後花絮片段， 好可愛

再加《春日》演唱會版

好鍾意春日依首歌, 我個user 名都用左春日個名，d歌詞寫得好好， 好溫暖好感動，用廣志既角度寫俾美冴既求婚歌， 好似我呢d由細睇小新睇到大既人，回憶出哂黎， 點解aimyon可以咁有才華， 好想現場聽一次aimyon 唱春日

你都做得會員，緊係唔可以唔睇live
有冇抽ミート・ミート？

睇左兩次睇Sixth Sense
氣氛一流

我就係為左想睇live 先做會員的， 但聽聞就算做左會員都要日本地址同電話註冊，我用集運既地址同電話唔知得唔得？ 我其實唔識日文， 為左睇佢演唱會我都Google左好耐， 上次2月13號大阪尾場已經好想去ticket.co.japan買黃牛去睇， 但唔知會唔會俾人呃，而且又有武肺， 最後都無去。 之後就做左會員， 佢d演唱會唔係都delay 哂咩， 想搵10至12月其中一場黎睇， 依家可以抽la 咩？岩岩check 番， 原來我已經遲左

我記得之前好似6月先申請， 原來我記錯，睇黎要買黃牛了

睇唔到了

[url][/url]

可能第一次on show唱呢首？
雖然之前ig live唱過

可能因為上星期北村匠海上music station唱aimyon作俾佢首貓抄左車， 令aimyon 有d緊張， 我都係唔覺意喺睇其他post 見到先知上星期北村既表現， 平時無留意佢

あいみょん – 今夜このまま 【AIMYON TOUR 2019 -SIXTH SENSE STORY- IN YOKOHAMA ARENA】

識出碟一定係出忘詞版

地址唔肯定
日本電話就必須啦
我通常都係用e ticket
開あいみょん App 入場

唔該哂你，巴打你喺日本做野？咁即係我無日本電話我入歌迷會抽飛都無用la， 不過可以睇佢直播食意粉我已經覺得值了。 咁遲d 8月公開售票會係電子票定實體票？ 我搵代購買得唔得呢？ 定係如果我想睇去日本睇演唱會我只係得番買2手飛依條路 ？ thx

我係香港
簡單來講我專登養緊個日本號碼來抽飛
但步驟都幾麻煩
而且我個陣係特登飛去日本搞

ミート・ミート我唔係好記得...
我估兩款都有？
我都未抽中

唔該哂， 原來整日本電話係咁麻煩， 我諗我唔會搞了

ok, 我到時8月fb問下d日本演唱會代購有無得搞先

買唔到隻限定演唱會隻碟

點解買唔到， 官網賣哂？

未sold out 喎

我睇到中間以為你講個炒車位係佢中間破音
心諗都無乜野呀 佢成日都唱到嗰個位破音
點知原來係最尾成段甩咗

溫馨提示有第二首新歌聽
有啲似兒歌

我聽左了， 唔識日文唔知首歌講咩， 但曲風輕輕鬆鬆，聽得好舒服， 我幾鍾意， 有d似早期aimyon既歌

《裸の心》全單曲曲目數位上線
🎧 立刻手刀狂奔聽爆！
《ユラユラ》還沒聽之前先看歌詞感覺很悲傷
但曲風卻是如此可愛明亮
愛繆這到底是什麼神奇魔法!!!!!
🥰🥰🥰
早上各大晨間新聞會有這張新單曲的新聞
猜測，早上應該會有《裸の心》完整的正式 MV 公開
(僅個人猜測...若猜錯概不負責😂)
🎵🎵🎵🎵🎵
🧡分享《#ユラユラ》 歌曲小故事
1.《ユラユラ》是2019年寫的歌，之前曾在雜誌訪談說過，有一陣子，光是看著家裡的滾筒式洗衣機運轉，就可以創作出歌曲，這首歌就是那段時期寫的。
2. 編曲和久違的Sundayカミデ合作(以前曾編曲過愛繆 ”二人的世界” 和 “Jennifer” )，是首很有玩心、非常POP的歌曲。
3. 雖然和《裸の心》一樣是關於戀愛的歌曲，但表情完全不一樣，《ユラユラ》有點像以前在獨立音樂時期、像十幾歲時創作的類型，用比較高亢比較歡快的方式演唱了。
4. 歌曲中的主角，是個有點麻煩但又率直的可愛女孩，一定可以讓人有共鳴，相信我的粉絲也會喜歡，所以心裡想著「(請粉絲)放心吧，我還是會繼續寫出這樣類型的歌的！」愛繆還說「比起《裸の心》的主角，《ユラユラ》中的主角也許更抱有一顆赤裸裸的心也說不定。」
5. 那時家裡有很多百葉窗，可以透過百葉窗看見月亮，所以歌詞裡有著「透過百葉窗看月亮，說著邊看邊做吧的那個夜晚」這樣的文字。非常享受在妄想和真實間來回悠遊的創作樂趣。
🎶🎶🎶🎶🎶
🧡《#裸の心》 歌曲小故事
1. 一般錄音都會追求最高音質，但重錄這首時，想要用更情緒性更樸實的聲音表達，於是最後是拿著手持麥克風，跪著唱歌錄音完成了。
2. 雖然已想不起2017年寫這首歌的心情，但其實當時也並沒有特別想要戀情開花結果什麼的，因為剛主流出道很忙碌，其實只想自己一個人待著。 (個人感受，所以這首歌基本上可以說都是想像而來，透過簡單、純粹的直球式歌詞及旋律，照樣可以唱得情深意濃、感人肺腑)
3. 編曲中加入的口風琴樂器，讓愛繆想起她那個世代，在幼稚園或國小學習音樂的懷念情景。
4. 另外，愛繆在廣播提到最近有在練習彈鋼琴，也許之後，有機會看到愛繆的鋼琴自彈自唱也說不定。 ( 在即將發行的SSS演唱會DVD中，就可以看到愛繆表演時一邊彈吉他，一邊吹口琴的身影了！)

轉自:fb台灣aimyon fan club

我都有follow 開佢地， 依個台灣fans 真係超級資深既aimyon 迷， 好勁， 有時出新歌會寫篇文出黎分析， 睇佢開既post 同文會知多好多野

裸之心 mv 發佈了， 有d失望， 係咪搵左Juno 做導演？

轉做《寂寞就如》都冇人覺得有問題

首ユラユラ好有初出道時期既feel
近年あいみょん啲歌都係偏低音
呢首幾特別

我想佢可以寫多幾首類似“曾經活著啊”講下社會議題既歌，不過依家佢紅左唱片公司未必俾佢再出呢種類型既歌， 可能有d冒險

個節目聽日22號日本時間晚上7點開始播， 會唱裸之心同春日

LM

あいみょん – 君はロックを聴かない 【AIMYON TOUR 2019 -SIXTH SENSE STORY- IN YOKOHAMA ARENA】

氣氛正到
隻碟可唔可以早d 出

竟然會放呢首
最鍾意呢首
好撚正

成個演唱會總共已經放左4首歌， 好似有d太多， 其實我最想佢放二人だけの国, 成個演唱會我最鍾意依首同夢追いベンガル， 而且二人だけの国又無出過mv

首ユラユラ聽親都諗起私に彼氏ができない理由

究竟幾時先黎到香港開show

岀年有冇機

我都想， 但我覺得機會唔大， 我兩三個月前去信和諗住睇下有無佢既碟賣， 當支持下本地唱片舖， 但一隻都搵唔到， 可能我睇漏la, 我又無問售貨員， aimyon 喺香港真係咁少人識？

信和地庫最大個兩間有

可能我睇唔到， 最後去左yesasia 訂，價錢都算ok， 又免運費

Myon 在香港賣廣告
好期待
唔知係咪Kirin 個個

愛繆講廣東話你地好

我都係諗到依個， 可能超市或便利店有得賣隻green label

Donki有呀 廿蚊罐

cwb 好大個aimyon

原來個廣告係賣aimyon隻新碟， 真係估唔到， fb 即刻like 左華納香港， 睇佢地幾時出post

aimyon 岩岩ig個pose想點，係咪俾蚊咬背脊好痕

我jit緊佢腳板底

TLDR: 風とリボン 改期到出年春天，可以安排退款
利申：Google Translate

AIMYON 弾き語りTOUR 2020“風とリボン”に開催に関しまして、新型コロナウイルス感染症拡大のため、全公演開催を見送らせていただき、振替公演の調整をさせていただいておりますが、現在のところ、いまだ具体的な日程はご連絡できる段階には至っておりません。取り急ぎ経過報告として、来春、開催の見込みで関係各所と調整させていただいる旨、お知らせさせていただきます。

重ね重ねのお願いにはなってしまいますが、振替公演におきましても、お手持ちのチケットはそのまま有効になりますので、ご案内があるまで大切に保管していただきますようお願い申し上げます。
また、振替公演の日程がお知らせできていない状態ではありますが、本来予定していた公演日より時間が経過してしまっておりますので、ご希望のお客様にはチケットの払い戻しの対応をさせていただきます。
払い戻しご希望のお客様は下記払い戻し詳細をご確認の上、お手続きいただきますようお願い申し上げます。
なお、払い戻しご希望のお客様でまだチケットの発券をされていない方は、一度発券されてからのお手続きとなります。

振替公演、もしくは公演中止が決定した際は、オフィシャルホームページ、SNS等で改めてご案内させていただきますが、その際にも改めて払い戻しの受付をさせていただきます。

有無人知aimyon同我講咩， 係咪7月5號日本時間下午4點YouTube有線上演唱會？

係

AIMYON 弾き語りTOUR 2020
“風とリボン”
supported by 淡麗グリーンラベル

7/5(日)16時から
YouTubeにて弾き語りライブ生配信決定！

【#Aimyon #愛繆】#鬧鐘設起來💪
來自日本首位億級串流歌手Aimyon[愛繆]的盛夏獻禮！精彩演唱會本週一連3天直播大放送！！🙋‍♂🙋‍♀️🙋‍♂️️🙋‍♀️
----------------------------------------------------------------------------------
📍AIMYON 自彈自唱TOUR 2020“風與蝴蝶結”supported by 淡麗GREEN LABEL (現場直播)📍
直播時間：2020年7月5日(日) 15:00 START
直播網址：YouTube愛繆官方頻道
※該公演內容將無法重播
特設網站：

📍AIMYON TOUR 2019 -SIXTH SENSE STORY- IN YOKOHAMA ARENA」 (直播影像)📍
播出時間：
(前篇)2020年7月4日(六) 19:00 START
(後篇)2020年7月6日(一) 19:00 START
直播網址：YouTube愛繆官方頻道
※將影像產品『AIMYON TOUR 2019 -SIXTH SENSE STORY- IN YOKOHAMA ARENA』的現場影像分為前篇與後篇播出。
※該播出內容將無法重播
--------------------------------------------------------------------------------
原本預定於今年5月～6月舉辦的愛繆首次自彈自唱巡演「AIMYON自彈自唱TOUR 2020“風與蝴蝶結”」，因受到COVID-19疫情影響而宣佈取消，並將調整至明年春季再行舉辦。為了彌補歌迷期盼許久的遺憾，愛繆特別宣佈將於7月5日（日）於官方YouTube頻道直播特別公演「AIMYON自彈自唱TOUR 2020“風與蝴蝶結”supported by 淡麗GREEN LABEL」，節目預定台灣時間15點開始，請千萬不要錯過！愛繆本人亦熱烈表示「我要舉辦無觀眾的演唱會了，是自彈自唱。希望大家通通都一起來看喔」。
同時在直播公演的前後兩天，更特別將預定於7月8日發行的影像產品『AIMYON TOUR 2019 -SIXTH SENSE STORY- IN YOKOHAMA ARENA』分成前篇與後篇於YouTube頻道首播！也就是7月4、5、6日一連三天，大家都能夠儘情享受愛繆的精彩演出！🔥🔥

宇宙電波 UNIPA dato：POP LIFE 好玩專賣店 迷迷音 Memeon Music音樂誌 AIM Aimyon あいみょん 愛繆 台灣粉絲後援會 Onippon 日本藝能情報站

台灣華納今次好快手， 好少有

年尾個巡迴唔知會唔會取消埋

咁佢要退錢個wo
沖繩果場佢都未退錢淨係話延期

有翻譯， 終於知道aimyon講咩

年尾個巡迴好似未開賣
分分鐘取消埋就算

唔好呀~~~集氣...一定要開

唔小心買多咗 有冇人想買

終於攞到隻裸の心

依隻係特別版？

係AIM Store訂，比多¥2000要埋個拼圖，依家諗諗下原來個拼圖都有少少貴，貴過隻碟

化身model又賣衫

我aim store買普通會員版，
計埋日本運費+集運運費夠我買多隻

我覺得主要係日本國內運費¥800貴，如果淨係買一樣野就唔係幾抵，但預訂產品又唔可以同其他野一齊買。我日本寄香港呢程運費都係$22，平過日本國內

估唔到線上演唱會都有咁多周邊， 好少見aimyon著短裙

條腿好正

有冇搭單一齊買 share 運費可以

我

1900有得睇番之前横浜個live

開始啦

買左碟都照睇

二人だけの国 既live超級正

仲繼續播， 會唔會播得太多， 真係諗住分兩日播哂成個演唱會？

睇佢info列晒出嚟似係想播晒

我唔睇了， 佢連收費電視無收錄嗰3首都開始播埋， 我等隻碟到手先睇

missed

點樣翻睇訓著左

今次講明唔會留片，我頭先冇跟貼睇，睇到後面都即刻冇咗

無睇到就買碟la, 用黎收藏都好

有無link 想買

唔想煩可以yesasia 買， 直接送香港， 官網買就只送日本本地， 要用集運送番香港，填資料比較麻煩， 要Google 你個片假名係點打， 我都搞左好耐， 不過如果你想買有寫真既版本， 應該只有官網有

個陣現場睇仲正
仲有好鐘意 生きていたんだよな 獨唱個feel

我都想現場睇， 希望之後有機會， 兩個演唱會比較我鍾意武道館多d， 自彈自唱可以欣賞埋佢彈結他， 有band既話佢彈唔彈其實都聽唔出，不過氣氛就有band 好好多, 首さよならの今日に 上news zero 自己彈個演出明顯無上music station 有隊band 幫手咁好， 感覺有d吃力

1500

三分鐘就sold out

補完貨即刻課左金

我見yesasia 初回限定版有本書仔 係咪就係寫真？

Start

想做枝咪

想問下開頭首歌叫咩名

ハルノヒ？

仲以為就咁普通live
點知原來搵埋地方搭景

佢係咪換左支結他?

搞手求打個和巴打嚟？

依首之前好似仲有首

係
依首應該係第二首

風のささやき好正

巴打 運黎香港？想跟機

係錄定定真係live

想跟機+1衫都想買埋

應該係真……

唔記得要彈乜嘢？

好多留言話係新歌
唔知真定假

仲未諗到

係到思考緊人生?

開頭果首可能係新歌黎

個器材出左事?

係 新歌黎

完了.賣埋廣告先

廣告時間
正

btw 未飲過
唔知咩味

d衫岩唔岩男人著

尾二個首都係新歌黎

白色個兩件岩..紫粉綠應該女仔著會好正

唔記得歌詞又唔記得點彈
好可愛

巴打咁應該係你唔熟
嗰首應該係 君がいない夜を越えられやしない

君がいない夜を越えられやしない？
舊歌嚟

依類綠色啤酒好似話好淡無乜味

唔知係咪無酒精果d

最尾果首係華納年代早期作品
後過
生きていたんだよな
少少

未聽過 要loop 下先

發泡酒黎
即係好多泡o個o的

希望佢疫情過後會嚟香港啦
真係好好聽

Cheers~

個live睇完可以再上番佢youtube再睇

好可愛

清清淡淡咁，幾好
Donki 有賣

係咪傳說中嘅20蚊罐

唔俾睇啦

20 蚊罐好似係大罐裝

岩岩睇唔到了

可能諗緊一陣邊到慶功， 其實係咪成首歌唔記得左點彈點唱

我cap左好多圖

好好笑
好似俾老師點中名唔識答問題咁

有冇cap到D好好身材嘅圖

你地都去like Japan 度like佢地個開演唱會留言la, 佢地目標係100個like， 佢地應該同日本唱片公司有聯繫， 可能可以爭取到aimyon黎一黎香港， 之前裸之心aimyon 都有拍一段宣傳片俾like Japan, 反而香港華納無份， 台灣華納就有

我都唔清楚本書仔係寫真定係本six先係寫真， 本six 初回限定本唔包

喜愛日本 Like Japan
華納香港外語音樂 Warner Music HK International
各位想愛繆來香港開演唱會的讀者，請來這裡集氣留意，反映需求吧！目標是100！！
依個post, 暫時得49個like

我都係第一次聽呢首歌
好好聽

其實呢度有冇人已經係因為fc member
已經買咗年尾嘅演唱會飛？
又或者諗住八月 等公開發售

雖然我知道疫情關係有機會去唔到
但我都諗住到時八月買定先
希望可以去到

點樣可以買新手

如果有今日歌list就好
有一兩首唔知係新歌定係我孤陋寡聞

今天歌單：
1. 新曲
2. ハルノヒ
3. ユラユラ
4. 真夏の夜の匂いがする
5. 風のささやき
6. 裸の心
7. マリーゴールド
8. 君がいない夜を越えられやしない
9. 君はロックを聴かない

第一首係風與蝴蝶結
為巡迴新作嘅歌

credit あいみょん台灣粉絲後援會fb group

Thanks 巴打

要去佢官網到買

細罐真係20蚊
大罐26

全港可能得donki 有得賣， 要平可能要7仔， ok有得賣先平， 曾經759見過一款零糖，但唔係佢代言嗰款我就費事買

放兩張twt 相
set 左做wall paper

買個陣無留意
咁大罐抵d

我係fc member, 但我4月唔記得去抽， 不過我無日本電話，抽左應該都無用， 我都想8月公開售票時試下搵代購， 我一d經驗都無， 不過睇情況我估都好大機會延期， 東京個疫情都未好轉

我都係member，不過係4月後既事，所以都係無抽我諗住8月到時搵朋友買飛囉
其實延期都好，好過到時買咗飛就又去唔到又要退仲煩。真係好想快啲去睇一次佢既演唱會

請問今日個live有無方法可以睇返？

佢臨尾飲啤酒果陣有d嘢睇㗎真係估佢唔到

明白 謝謝🙏🏻

睇live啦

Live版既マリーゴールド真係好正

買演唱會BD會唔會包埋CD?
之前買aimer同mr.children既都會包 同埋amazon會寫包埋
但あいみょん 就冇寫有包

唔會喎
你想包埋邊隻CD?

其他歌手live br會有包演唱會音源cd
我通常入返iphone黎聽

係佢官網買送唔送黎香港？

即
即係類似咁有隻bonus cd

應該冇
1995嗰隻都冇

btw 佢live真係好正
隨意D又唔會特別想唱到同CD一樣

唔會
要轉運

有冇巴打有經驗

唱功好好

其實只要佢肯收香港卡就唔難
集運是但揀間方便拎/比多D叫佢送上屋都得

佢唔收香港卡
咁可以點比？

試下JCB
唔得就搵代購/買
有直寄香港上樓

我用張Tap&Go卡係官方商店買野都完全無問題wor

有冇人覺得aimyon好識襯衫

佢可以學下マサムネ飛pick
飛到好遠都得

服部昌孝係佢個造型師嚟(好似

我有jcb卡但點樣可以係佢官網買野送過黎
新手小薯希望有人指教一下

見佢演唱會都唔係著到好誇張但都好好睇

但依家冇左剛剛出黎同小松菜奈撞樣既感覺
感覺上佢太大把頭髮冇咁好睇

LM 究竟幾時先會嚟香港開live

完

簡單覆幾句：
1. AIM store 收香港卡，但應該淨送日本地址
2. 佢Live 好聽，係日本現場睇氣氛仲好，一齊大合唱《君はロックを聴かない》好爽。睇尾場公佈"風とリボン"同 “ミート・ミート”全場轟動
3. 最後丟pick 令我諗起佢尾場個陣，因為個台同觀眾席太遠，佢丟左幾次都丟唔到

用日本啲轉送，我用開tenso

我用恆生enjoy 卡都收wor, 我買黎緊就嚟出既演唱會blue ray 俾錢都搞左好耐， 如果你first name 有兩個字， 你寫first name 唔好分開， 痴埋做一個字試下， 我上次都係咁，搞左我半粒鐘， 以為唔收我張卡， 最後咁試下就成功俾到錢

裸の心mv官方中字幕後花絮片

轉kk box既報導
愛繆無現場觀眾演唱會，是第一場也將是最後一場？！
2020-07-06
還記得2月大阪城HALL《AIMYON TOUR 2019 -SIXTH SENSE STORY-》巡迴最終場的最後，會場的大螢幕公布愛繆接下來一年的LIVE演出，當中包括了4月的《AIMYON 自彈自唱TOUR 2020“風與蝴蝶結”》和10月的大型巡迴《AIMYON TOUR 2020 “ミート・ミート”》。無奈肺炎疫情攪局，《AIMYON 自彈自唱TOUR 2020“風與蝴蝶結”》全部場次都被迫取消，為了不讓喜愛她的歌迷失望，愛繆上週一驚喜宣布「7月5日舉辦免費的無現場觀眾直播演唱會」！

不過最近日本不少地方豪雨成災，7月5日這天東京不只是雨天，排練時還出現強降雨的狀態，然而愛繆發揮「晴女」的威力，在開演前20分鐘雨終於停了！她背著一把吉他站上日比谷野外音樂堂舞台，為《AIMYON 自彈自唱TOUR 2020“風與蝴蝶結”supported by 淡麗GREEN LABEL》拉開序幕的歌曲，意外是一首大家都不曾聽過的作品，留言處被歌迷刷滿「新歌！！！」的激動留言。

演出中愛繆並未對這首歌多加解釋，而是表演結束後才在推特上告訴歌迷「第一首歌唱的是〈風與蝴蝶結〉，是我在1月26日做好的新歌。在這個自彈自唱巡迴決定時，為這個巡迴所寫的歌曲。」原本該在各地巡迴首唱的這首歌，終於有機會在歌迷面前首次亮相，愛繆還特地貼上歌詞與歌迷分享。

翻攝自愛繆推特
「因為同樣是在日比谷線上嗎？」愛繆唱出動畫電影《蠟筆小新 新婚旅行～散失的廣志～》主題曲〈春日〉第一句歌詞「北千住的月台上～」時，留言區中歌迷如此解讀愛繆的選曲。這也算是線上演唱會的好處，隨時可以提出自己的想法，當然包括愛繆唱錯「だらしなく帰る場所を探し続けている」這句歌詞時，歌迷對她演唱會上時常唱錯歌詞的各種打趣、吐槽：「這是愛繆的正常發揮」「唱錯歌詞，不愧是愛繆」（笑）對於唱錯過詞一事，愛繆害羞解釋：「唱到一半心臟越跳越快，就算告訴自己不要緊張，卻還是會緊張啊」。

線上演唱會雖然可以讓更多人欣賞到愛繆的演唱會，但對愛繆或是熟悉她演唱會風格的歌迷而言，總會覺得除了沒有鼓掌和歡呼，也少了直接的互動，讓愛繆的演唱會少了很重要的醍醐味。演唱〈你不聽搖滾〉前，愛繆略帶落寞地說了：「好安靜啊⋯⋯我打從心裡希望這是第一次也是最後一次的無現場觀眾LIVE，觀眾席還是要有你們在比較好啊，不然我講話都沒有人回應。不過這場活動決定後，大家都很興奮地等待著，我真的很開心。下次希望可以在會場見到大家！」

7月5日，看到賺到！因為，這或許是第一次，也是最後一次愛繆的「無現場觀眾」線上演唱會。

用jcb就可以直送香港？

想識佢呢d style既女仔

好佛心條演唱會直播片開放幾日比會員重溫翻
啱啱心急走入去登入完覺得奇怪點解搵唔到條片，無睇清楚原來聽日先上

AIMYON 弾き語りTOUR 2020
“風とリボン”
supported by 淡麗グリーンラベル

OFFICIAL FANCLUB "AIM"にてアーカイブ配信決定！
7/8(水)20:00〜7/12(日)23:59まで。

我比較想睇番食意粉既片, 岩岩個演唱會佢經YouTube直播要搵番黎睇其實都唔係咁難

其實佢上次意粉條片開放重溫果陣我有backup到，ig直播條原片我都有backup 但廢事係度send啦，一係加個tg，係tg send俾你